慈母$70萬幫阿囝買居屋 下次上樓機會係...

發佈日期：2017年8月17日

房委會今日開始在樂富居屋客務中心派發屋苑說明書及價單。新一批居屋3個全新屋苑，包括彩虹彩興苑、梅窩銀河苑及銀蔚苑的單位模型亦於樂富居屋客務中心擺放供市民參觀。惟參觀的市民人數不算多，持續有兩、三人到場參觀，最多人駐足了解彩虹彩興苑的屋苑模型，相反梅窩兩個屋苑模型較少人參觀，顯得冷清。

陳太幫26歲的兒子拿屋苑說明書及價單，她稱兒子是用白表抽居屋，心儀交通方便的彩虹彩興苑，但認為機會較微，「如果白表要揀到市區，機會比較微啲，我諗畀曬綠表揀曬。」若揀不到彩興苑單位，再考慮梅窩銀河苑和銀蔚苑。

陳太兒子已成家，且育有一名子女，現時每月收入只有一萬多，申請公屋又要排很久隊，且收入稍有調整又不符資格，「香港人嚟講係十分之困難可以上到公屋。」作為父母會幫小朋友供樓，預留了70萬幫兒子付首期及律師費等，「都會幫佢，因為佢依家搵人工又唔係多，咁靠佢哋積蓄唔係咁多，咪幫下佢囉。」

房委會資助房屋小組主席黃遠輝早前曾表示，由於樓價上升，今期居屋單位，變相以市價64折推售。陳太指買居屋是自住，不會等樓價跌才買，「冇話抵唔抵嘅，你始終都係居住，住係最大問題，我個仔出去租地方住要成萬幾蚊，都唔會等樓價跌先買。」陳太又說，兒子不會考慮最大的單位，要衡量日後供樓的能力。

住職教師的陳小姐指自己以白表抽居屋，當初只是以碰運氣的心態遞表，給果抽到2號珠，「身邊啲人知道我抽到珠都話恭喜我。」陳小姐指心儀彩興苑的兩房單位，亦有信心可揀到彩興苑的單位，「有大單位梗係買大啦。」陳小姐說自己有子女，為方便小朋友上學，不會考慮梅窩的屋苑，「好難出嚟，入咗去出唔返嚟」。

陳小姐認為，若與樓市比較，64折買樓是很便宜的，但以居屋售價角度就不認同，「如果以居屋嚟講算貴，但係冇辦法，依家樓市如果抽唔中都好難上到車，普通市民」。

霍女士替25歲的兒子拿樓書，他指兒子攪珠號碼是1號，但由於是用白表申請單人單位，認為揀到彩興苑機會較微，因此會考慮梅窩屋苑，「市區機會比較微，佢話如果想機會高啲，會揀梅窩。」霍女士明白年輕人要有個人空間，兒子現時每月收入1萬多，通過壓力測試可負擔供樓，但現時樓價「嚇親人」，作為父母會幫忙供，認為以64折買到居屋很便宜，「都算抵，如果真係俾佢買得成，都叫有樓揸係手，起碼安心啲」。

王先生則指外母只是拿到後補號碼，心儀彩興苑大單位，「近又交通方便，梅窩啲咁遠，點去啊？」不過由於是後補號碼，王先生指機會率甚低。他坦言不會考慮梅窩屋苑，因交通不方便，「太遠啦，自己出入都唔係咁方便。」王先生指以市價64折買到居屋算抵，是可負擔的範圍。

【本報訊】房委會昨起在樂富居屋客務中心派發屋苑說明書及價單，並展示新一批居屋3個屋苑，包括彩虹彩興苑、梅窩銀河苑及銀蔚苑的單位模型，供申請者了解屋苑及單位設計。有申請者嘆樓價高企，單靠兒子收入不能成功「上車」，若成功揀房，會預留70萬幫兒子付首期。

房委會昨起在樂富居屋客務中心派發屋苑說明書及價單，並展示新一批居屋單位模型，吸引不少人駐足參觀。
首選彩興苑

陳太幫兒子拿屋苑說明書及價單，她表示兒子是用白表抽居屋，心儀交通方便的彩興苑，但認為機會較微，「如果白表要揀到市區，機會比較微啲，我諗俾綠表揀晒」。若揀不到彩興苑單位，再考慮梅窩銀河苑及銀蔚苑。
陳太的26歲兒子已成家，育有一名子女，現時每月收入一萬多，但申請公屋輪候時間長，且收入稍有調整便不符資格，陳太嘆申請公屋甚難，樓價又高，預留了70萬幫兒子付首期及律師費等，「佢𠵱家搵嘅人工又唔係多，咁靠佢哋積蓄唔係咁多，咪幫下佢囉」。
現場有不少人駐足參觀彩興苑的模型，由於彩興苑交通方便，是揀樓首選。住職教師的陳小姐指自己以白表抽居屋，當初只是以碰運氣的心態遞表，結果抽到2號珠，有信心可揀到彩興苑的單位。為方便小朋友上學，她不會考慮梅窩的屋苑，「好難出嚟，入咗去出唔返嚟」。
霍女士幫25歲的兒子拿樓書，他指兒子攪珠號碼是1號，但由於是用白表申請單人單位，認為揀到彩興苑機會較微，即使只能揀到梅窩屋苑也會考慮。
■記者彭愷欣

呢啲咪父母嘅愛囉